%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=0.7cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{{\Large Distance entre deux points}}
\hrule
\end{center}

Nous avons vu dans le cours que dans un repère orthonormé, la distance entre les points $A$ et $B$ peut être calculée avec la formule :
\[AB=\sqrt{\left(x_B-x_A\right)^2+\left(y_B-y_A\right)^2}\]
Le but de cet exercice est de démontrer cette formule.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=.85, ultra thick]
    \draw[gray, dotted] (-2, 0) grid (8, 6);
    \draw[-latex](-2, 0) -- (8, 0);
    \draw[-latex](0, 0) -- (0, 6);
    \draw (0, 1) node[left]{1};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
    \draw (0, 0) node[below left]{0};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Dans le repère orthonormé ci-dessus, placer les points $A\left( 2;5 \right)$, $B\left( 7;2 \right)$, $C\left( -1;0 \right)$.
\item\label{q:ab} Le but de cette question est de calculer la longueur $AB$.
\begin{enumerate}
\item Placer un point $H\left( 7;5 \right)$ dans ce repère. Donner, sans justifier, la nature du triangle $ABH$.
\item Déterminer, sans justifier, la longueur des segments $\left[ AH \right]$ et $\left[ BH \right]$, puis, en appliquant le théorème de Pythagore, calculer la distance $AB$.
\item Comment aurait-on pu calculer les longueurs $AH$ et $BH$ sans regarder le graphique, en utilisant uniquement les coordonnées des points $A$, $B$ et $H$ (voire uniquement $A$ et $B$) ?
\end{enumerate}
\item\label{q:ac} Le but de cette question est de calculer la longueur $AC$.
\begin{enumerate}
\item Donner, sans justifier, les coordonnées d'un point $F$ tel que le triangle $ACF$ soit rectangle en $F$. Placer ce point $F$.
\item En utilisant la même méthode qu'à la question \ref{q:ab}, déterminer la longueur $AC$.
\end{enumerate}
\item Utiliser la même méthode qu'aux questions \ref{q:ab} et \ref{q:ac} pour calculer la longueur $BC$.
\item Dans un repère orthonormé, on considère les points $A\left( x_A;y_A \right)$ et $B\left( x_B;y_B \right)$. En appliquant la méthode précédente, exprimer la longueur $AB$ en fonction des coordonnées de $A$ et $B$.
\end{enumerate}

\end{document}
